匪共01 - 空投單車重創狗隻 示威者設路障截車揪出休班狗

《禁蒙面法》生效的前後四天，全港多區爆發激烈衝突，示威者的暴力程度亦有所提升，未因新規例生效而降溫。警方表示，過去周末的衝突中，共有14名警員在行動中受傷，包括昨晚在將軍澳，有示威者由天橋高處向下投擲共享單車，擊中一名警員，導致其頭、頭重傷。警方又提到，示威者設非法路障截查車輛，檢查車上人士的隨行物品及手機，以揪出休班警或持相反意見的人。警方加強路面巡邏打擊非法路障，共拘捕19人，年紀最細僅13歲。

示威者由橋上掟單車向地面防暴警。（香港01記者攝）

警察公共關係科署理總警司江永祥，截至昨日的行動，警方於周末衝突中有14名警員因行動而受傷，包括10月4日一名便衣警在元朗執勤時被示威者圍毆及用汽油彈襲擊，他左前額、後腦等多處受傷；10月7日晚上，一名警員在將軍澳驅散示威期間，被人從高處投擲單車襲中頭部，受傷倒地，他頭及頸部重創。10月7日晚，一名警員在將軍澳唐德街進行驅散行動時，有人突由高處投擲單車，擊中一名警員，涉事警員即時倒地，頭及頸部受重創，送往醫院治理。

他續指，更令人髮指的事是，有「暴徒」在馬路上強行截停路上車輛，強行檢查司機及乘客的隨身物品及手機，他們表明截車是為了揪出休班警或持相反意見的人，警方嚴正指出公然侵犯市民行為，有機會干犯遊蕩、非法集結、刑事恐嚇等，一經定罪，遊蕩罪最高可判兩年監禁，其餘兩罪名則可判五年監禁。

江表示，警方已加強路面巡邏，並在過去數天在至少五個地方，包括元朗、屯門、將軍澳、荃灣、東區打擊非法路障，共拘19人，包括17男2女，年齡介乎13至32歲，涉嫌非法集結、身處非法集結時使用遮面用品、藏有攻擊性武器、阻止警員執行職務等罪名。

祝01仝人全家不得好死 永生輪迴做中國人

共產01

popo天橋拋垃圾筒單野唔見你報

祝于品海長命百五歳

他續指，更令人髮指的事是，有「暴徒」在馬路上強行截停路上車輛，強行檢查司機及乘客的隨身物品及手機，他們表明截車是為了揪出休班警或持相反意見的人

完全未聽過喎
有無source

手足查車聽都未聽過
01 呢排浮晒面 頻頻發功

黑警自己委任證都冇，又鍾意喬裝成示威者

捐教會有得退稅！攞政府錢嚟幫手足！

有沒攪撚錯, 守護孩子做實事, 眾籌幫手足都只係得四十萬？

暗共浮面 紅色01

應該唔會用呢種方式截車，直接老豆搵車或老豆搵仔

黑警都有dum垃圾桶，向佢哋學嘢姐

皇天擊殺!

支那01 開始發功

點查, 查中差佬咪=自殺
on 9 hk 01

冚家鏟港共01 標題黨假新聞誤導公眾 罔稱海怡女性浮屍唔係示威者！！！！

非法路障新野來

推推推推推推推推推推推推推

新文匯大公就係支那01
關鍵時刻浮晒面